# Desenho da Metodologia

## Histórico de revisões

|   Data   |  Versão  |        Descrição       |          Autor(es)          |
|:--------:|:--------:|:----------------------:|:---------------------------:|
|04/04/2019|   0.1    | Criação do documento       |   Daniel Maike  |
|04/04/2019|   0.2   | Adição dos tópicos Sumário, Introdução e Referências      |   Daniel Maike, Guilherme Guy  |
|04/04/2019|   0.3   | Adição dos Business Process Model and Notation      |   Daniel Maike, Guilherme Guy  |
|05/04/2019|   0.4   | Correção de erro na notação      |   Guilherme Guy  |

## Sumário

[1. Introdução](#1-introducao) <br>
[2. Business Process Model and Notation](#2-business-process-model-and-notation) <br>
[3. Referências](#3-referencias)

## 1. Introdução

Com o objetivo de descrever e especificar o processo metodológico do projeto, foi utilizada a notação Business Process Model and Notation (BPMN ou em português Modelo e Notação de Processos de Negócio), trata-se de uma notação da metodologia de gerenciamento de processos de negócio, composta de uma série de ícones padrões para desenho de processos para facilitar o entedimento e o alinhamento entre os membros da equipe. Com o BPMN foram modeladas em fluxograma as etapas do projeto de decisões, planejamentos, desenvolvimento e homologação.

## 2. Business Process Model and Notation

### 2.1 Geral

![BPMN2](img/bpmn_geral.png)

Fluxograma com a notação Business Process Model and Notation para descrever as etapas gerais do projeto.

### 2.2 Desenvolvimento

![BPMN1](img/bpmn_desenvolvimento.png)

Fluxograma com a notação Business Process Model and Notation para descrever as etapas de desenvolvimetno do projeto, envolvendo planejamento, desenvolvimento e homologação.

## 3. Referências
* <https://www.lucidchart.com/pages/pt/o-que-e-bpmn> <br>
* <https://pt.wikipedia.org/wiki/Business_Process_Model_and_Notation> <br>
* <https://pt.wikipedia.org/wiki/Arquitetura_de_processos>